「支那人來了末日就不遠」 哈薩克民族主義者抗議向支那靠攏

大陸和哈薩克的合作不僅重塑全球交通路線，隨著中國深入深受俄羅斯影響的哈薩克腹地之際，也將動搖哈薩克和全球的政治。在內陸國哈薩克上建立不近海的「無水港」（dry port）作為交通樞紐，也涉及昂貴的社會工程。

經營無水港的公司執行長哈姆津（Zhaslan Khamzin）表示，中國人「不是傻瓜，商人錙銖必較，他們若要在這投資，他們知道5或10年就可連本帶利賺回來。」

哈薩克是中亞最大最富庶的國家，1991年蘇聯解體後獨立，之後一直努力和俄國保持友好關係，但近年與大陸擴展關係時，也逐漸損及俄國主宰的地位。

哈薩克親大陸的轉變在國內引發不少騷動，哈薩克深根蒂固的反對情緒源自蘇聯時期的文宣，和幾百年來對大陸的恐懼。哈薩克族民族主義者抗議表示，國家從俄國獨立，現在又要繞著大陸轉，該族有句諺語：「中國人來了，末日就不遠了。」

在努爾干鎮工作的大陸人則認為，沒什麼可以阻止大陸勢力進入哈薩克，「管他是海運還是火車，只要目前情況繼續下去，對我們都沒差。」

哈薩克跟大陸一樣投入巨額政治資本打造新絲路，這項計畫讓哈薩克和大陸在經濟上更緊密合作，雖然許多哈薩克國民心存疑慮，但對於哈薩克領袖，這是制衡俄國影響力的唯一可行方式。

英語原文 China’s Ambitious New ‘Port’: Landlocked Kazakhstan by New York Times

咪撚放寬支那去哈薩克簽證呀

愈難申請愈好。

喂 一帶一路

咁似傳教口號

傷害13億蝗蟲感情

入侵哈薩克未

When the Chinese come, the apocalypse follows

佢哋有撚本事去。

中國真係好撚好嘢, 點解可以得罪全世界?

講得好應

條路去到邊就得罪人到邊

中華各民族
一、中華民族的歷史
中華民族有著悠久的歷史。從遙遠的古代起，中華各民族人民的祖先就勞動、生息、繁衍在我們祖國的土地上，共同為中華文明和建立統一的多民族國家而貢獻自己的才智。

各 民 族 介 紹

蒙古族
回族
藏族
維吾爾族
苗族
彝族
壯族
布依族
朝鮮族
滿族
侗族
瑤族
白族
土家族
哈尼族
哈薩克族
傣族
黎族
傈僳族
佤族
畬族
高山族
拉祜族
水族
東鄉族
納西族
景頗族
柯爾克孜族
土族
達斡爾族
仫佬族
羌族
布朗族
撒拉族
毛南族
仡佬族
錫伯族
阿昌族
普米族
塔吉克族
怒族
烏孜別克族
俄羅斯族
鄂溫克族
德昂族
保安族
裕固族
京族
塔塔爾族
獨龍族
鄂倫春族
赫哲族
門巴族
珞巴族
基諾族
漢族